[Steve_Howe.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Steve_Howe.jpg "fig:Steve_Howe.jpg")
**史蒂夫·詹姆斯·豪**（Steve
Howe，）是位深受大眾喜愛的音樂家，自七零年代始常被推崇為世界頂尖的吉他手之一。豪生於[英國北倫敦的哈洛威](../Page/英國.md "wikilink")，他與前衛搖滾團體[Yes的合作最廣為人知](../Page/Yes.md "wikilink")。他曾是[The
Syndicats](../Page/The_Syndicats.md "wikilink")、[Bodast](../Page/Bodast.md "wikilink")、[Tomorrow](../Page/Tomorrow.md "wikilink")、[Asia以及](../Page/Asia.md "wikilink")[GTR的成員](../Page/GTR.md "wikilink")，同時到2005年6月為止發行了十三張個人專輯。

## 早期影響

豪為四個兄弟中最年幼的，由於生長在音樂世家中，自小便大量接觸銅管樂隊的留聲唱片。十二歲時父母送給他的聖誕節禮物f-hole
acoustic，便是豪的第一把吉他。豪藉由廣泛的聆聽來自力學習吉他，像是Bill Haley & His Comets, Les
Paul, and Tennessee Ernie Ford等人的作品，不久之後便在當地的音樂表演中逐漸嶄露頭角。豪推崇Chet
Atkins所說的"一個吉他手能夠演繹任何一種吉他風格"對他當時多有啟發。
1964年時，豪買了他的第一把電吉他，一把[吉布森的爵士吉他](../Page/吉布森.md "wikilink")。他回憶道"當時的搖滾樂團中根本沒有人在玩archtop，人們都暗地嘲笑我認為我真是個傲慢的傢伙。但對我而言，這把吉他不僅僅是把吉他，而是一件藝術品。"豪對他的[ES-175如此說道](../Page/ES-175.md "wikilink")。在1964年與the
Syndicats共同參與了生平第一張專輯"Maybellene"，1968年時更同時和Tomorrow 原先稱做 The In Crowd)
與 Bodast.錄製唱片。 由於與Bodast的唱片合約在身，豪謝絕了來自[The
Nice](../Page/The_Nice.md "wikilink") 與[Jethro
Tull](../Page/Jethro_Tull.md "wikilink") 的邀約。但Bodast在音樂上的潛能可以說是極其有限，不久之後
Yes 的成員與他積極接觸，希望他能夠取代原吉他手[彼得·班克斯](../Page/彼得·班克斯.md "wikilink") 。

## 變動不斷的Yes

在1970年的春天，豪加入了[Yes](../Page/Yes.md "wikilink")。首次以該團吉他手身份粉墨登場，則是在該年的3月21日於伊麗莎白女王演奏廳所演出。豪與團員們合照的照片印在Yes的第二張專輯
[Time and A
word上](../Page/Time_and_A_word.md "wikilink")，然而這張專輯錄音時的吉他手仍為[彼得·班克斯](../Page/彼得·班克斯.md "wikilink")。
從 [The Yes Album](../Page/The_Yes_Album.md "wikilink") 開始，豪的吉他與主唱瓊安德森,
貝斯手Chris Squire以及鍵盤手Rick
Wakeman的組合便是往後Yes的音樂核心成員。豪的爵士及古典音樂背景，為他樹立起與一般搖滾樂手截然不同的標誌，不過Yes是個前衛搖滾的先鋒領導團體。
在1980年，Anderson與Wakeman相繼離團，由Trevor Horn及Geoff
Downes所替換。其中Wakeman的離開對豪帶來不小的打擊，因為他相信他們兩人的關係如同魚水一般，只有共同創作時方能使兩人完全發揮。雖受此影響，豪仍舊留在Yes裡，直到團體在1981年5月18日正式解散為止。此後的幾年，他常在Horn幫其他藝人所製作的專輯之中擔綱吉他演出（包括[Frankie
Goes to Hollywood](../Page/Frankie_Goes_to_Hollywood.md "wikilink") 以及
[Secret Wish](../Page/Secret_Wish.md "wikilink")）。

直到1989年，當時為了Yes法律所有權的官司打的沸沸揚揚之時，Jon
Anderson邀集了豪，Wakeman以及Bruford來錄製幾首歌曲。因此，他們四人以[Anderson
Bruford Wakeman
Howe的名義發行了一張專輯](../Page/Anderson_Bruford_Wakeman_Howe.md "wikilink")，並且完成了一次盛大的巡迴演出。終於，ABWH重新與這時Yes成員們(包括了Tony
Kaye, Trevor Rabin, Chris Squire 與 Alan White)一同錄製了團圓(Union)專輯 。
自從1996年的 [Keys to
Ascension專輯](../Page/Keys_to_Ascension.md "wikilink")，豪皆出現在每張Yes之後發行的專輯之中。

## 技藝非凡的吉他大師

[Steve_Howe_Beginnings.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Steve_Howe_Beginnings.jpg "fig:Steve_Howe_Beginnings.jpg")
即使當時Yes面臨許多困難，豪被吉他玩家雜誌連續五年票選為最傑出吉他手的美譽，並且在1981年被該雜誌選入吉他名人堂。
製造豪的吉他的吉布森公司這麼說道：豪將搖滾吉他提升至藝術層次，並對藝術搖滾的形成出力甚大。在2002年，吉布森公司向豪在搖滾及吉他演奏上的重大貢獻致敬，特別生產了豪最喜歡的ES-175吉他的史蒂夫·豪簽名紀念版。

## 其他參與團體

在1982年，豪，[克里遜王的John](../Page/克里遜王.md "wikilink")
Wetton、[E.L.P.的](../Page/E.L.P..md "wikilink") Carl Palmer以及The
Buggles的 Geoff
Downes組成了Asia，不過在發行兩張專輯及數首暢銷單曲後，豪便因與Wetton理念上的不同而離團。1986年豪與前[創世紀樂團吉他手](../Page/創世紀樂團.md "wikilink")[Steve
Hackett組成了](../Page/Steve_Hackett.md "wikilink")[GTR](../Page/GTR.md "wikilink")，在發行兩人唯一的專輯後，Hackett便因為想發展個人的獨奏因而離開。

## 個人專輯生涯

1975年10月，豪發行了他的首張個人專輯Beginnings，專輯中豪與Yes的其他成員Alan White, Bill Bruford
與Patrick Moraz共同演出，並在英國銷售榜拿下第22名，在美國榜第63名的好成績。

他的第二張個人專輯The Steve Howe
Album於1979年11月發行，大多數的樂評及樂迷認為這是豪最傑出的一張個人專輯，特別是其中大多數的作品為豪自己所創作，半數的作品為豪的吉他獨奏，而另一半則是再度邀集了White,
Bruford and Moraz, 與主唱 Claire Hamill.共同跨刀演出。

自從1991年起，豪幾乎年年都有新專輯的推出，包含了木吉他,前衛搖滾吉他或是對Bob
Dylan的致敬專輯。豪的兒子，Dylan為一位傑出的爵士音樂家，曾在豪的1998年的演奏專輯Quantum
Guitar中擔綱鼓手，而2003年的Elements更是連豪的小兒子擔綱鍵盤手的Virgil也參與演出。

## 個人專輯列表

  - Beginnings (1975)
  - The Steve Howe Album (1979)
  - Turbulence (1991)
  - The Grand Scheme of Things (1993)
  - Not Necessarily Acoustic (1994)
  - Homebrew (1996)
  - Quantum Guitar (1998)
  - Pulling Strings (1999)
  - Portraits of Bob Dylan (1999)
  - Homebrew 2 (2000)
  - Natural Timbre (2001)
  - Skyline (2002)
  - Elements (2003)
  - Spectrum (2005)

豪的個人網站，Guitar Rondo於1996年5月開站。豪在網站中十分活躍，時常舉辦金唱片與吉他的拍賣以及回答歌迷們的問題。

在1996年的五月24日，豪接受了New York, Dix Hills.的Five Towns College所頒與音樂博士的榮譽學位。

## 另見

  - [Roger Dean](http://en.wikipedia.org/wiki/Roger_Dean) - 內有不少專輯封面的插圖

## 外部連結

[Steve Howe-Guitar Rondo](http://www.stevehowe.com)

[H](../Category/英国歌手.md "wikilink") [H](../Category/英国吉他手.md "wikilink")
[H](../Category/摇滚乐.md "wikilink")
[H](../Category/摇滚名人堂入选者.md "wikilink")